{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"PBE_25.2_8003","text":"<ul> <li> <p> PBE_25.21_8003_I</p> <p>Lorem Ipsum     Lorem Ipsum Lorem Ipsum Lorem Ipsum Lorem Ipsum</p> <p> Reposit\u00f3rio</p> </li> <li> <p> PBE_25.2_8003_II</p> <p>Lorem Ipsum Lorem Ipsum Lorem Ipsum</p> <p> Reposit\u00f3rio</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/codespace/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/codespace/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/git_issues/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/git_issues/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/github_projects/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/github_projects/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/","title":"Elabora\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Refinar os requisitos, resolver os riscos cr\u00edticos e definir a arquitetura base.</p>"},{"location":"Elaboracao/#principais-atividades","title":"Principais atividades:","text":"<p>Detalhar os requisitos mais importantes.</p> <p>Desenvolver uma arquitetura de software robusta.</p> <p>Criar prot\u00f3tipos ou provas de conceito.</p> <p>Planejar as pr\u00f3ximas fases com mais precis\u00e3o.</p> <p>Produto principal: Arquitetura validada e plano de desenvolvimento para a fase de constru\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/","title":"Exemplo Biblioteca Digital","text":""},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#problema-de-modelagem","title":"Problema de Modelagem","text":"<p>Voc\u00ea foi contratado para desenvolver um sistema para gerenciar uma biblioteca de livros digitais. O sistema permitir\u00e1 que os usu\u00e1rios fa\u00e7am login, procurem livros, reservem livros, e baixem c\u00f3pias para leitura offline. A biblioteca tamb\u00e9m oferece assinatura premium, onde os usu\u00e1rios podem acessar livros exclusivos e ganhar vantagens especiais, como reservas antecipadas e downloads ilimitados.</p>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#caso-de-uso","title":"Caso de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#titulo-usuario-reserva-um-livro","title":"T\u00edtulo: Usu\u00e1rio Reserva um Livro","text":"<ol> <li>Ator Principal: Usu\u00e1rio autenticado</li> <li>Atores Secund\u00e1rios: Sistema de pagamento (para verifica\u00e7\u00e3o de status de assinatura)</li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:</li> <li>O usu\u00e1rio deve estar autenticado.</li> <li>O livro desejado deve estar dispon\u00edvel para reserva.</li> <li>Fluxo Principal:</li> <li>O usu\u00e1rio navega na biblioteca e seleciona um livro dispon\u00edvel.</li> <li>O sistema verifica se o usu\u00e1rio \u00e9 um assinante premium.<ul> <li>Se sim, permite a reserva imediata.</li> <li>Se n\u00e3o, verifica se o n\u00famero de reservas permitidas n\u00e3o foi excedido.</li> </ul> </li> <li>O sistema realiza a reserva do livro e informa o prazo m\u00e1ximo para retirada.</li> <li>O sistema atualiza o status do livro como \"Reservado\" e o associa ao usu\u00e1rio.</li> <li>Fluxos Alternativos:</li> <li>Se o livro n\u00e3o estiver dispon\u00edvel para reserva, o sistema informa ao usu\u00e1rio que o livro est\u00e1 indispon\u00edvel.</li> <li>Se o usu\u00e1rio excedeu o limite de reservas, o sistema informa que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar mais reservas.</li> <li>P\u00f3s-condi\u00e7\u00f5es:</li> <li>O livro \u00e9 reservado com sucesso e o status \u00e9 atualizado.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 notificado do prazo para retirar o livro.</li> </ol>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#pontos-para-modelagem","title":"Pontos para Modelagem","text":"<p>A partir deste caso de uso, voc\u00ea pode definir os seguintes objetos e suas intera\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio:</li> <li>Atributos: nome, email, status de assinatura, n\u00famero de reservas.</li> <li> <p>M\u00e9todos: autenticar(), reservarLivro(), cancelarReserva().</p> </li> <li> <p>Livro:</p> </li> <li>Atributos: t\u00edtulo, autor, status (dispon\u00edvel, reservado, indispon\u00edvel), prazo de retirada.</li> <li> <p>M\u00e9todos: verificarDisponibilidade(), reservar(), liberarReserva().</p> </li> <li> <p>Biblioteca:</p> </li> <li>Atributos: cat\u00e1logo de livros, usu\u00e1rios cadastrados.</li> <li> <p>M\u00e9todos: buscarLivro(), registrarReserva(), verificarLimiteReservas().</p> </li> <li> <p>Assinatura:</p> </li> <li>Atributos: tipo (premium, b\u00e1sico), limite de reservas.</li> <li>M\u00e9todos: verificarBenef\u00edcios().</li> </ol> <p>Esse cen\u00e1rio pode ser expandido com novos casos de uso, como o gerenciamento de downloads ou renova\u00e7\u00e3o de assinaturas.</p>"},{"location":"Elaboracao/README_TODO/","title":"README TODO","text":""},{"location":"Elaboracao/README_TODO/#proximas-acoes-imediatas","title":"Pr\u00f3ximas A\u00e7\u00f5es Imediatas","text":"<ul> <li> Revis\u00e3o de Prioridades: Realizar a reavalia\u00e7\u00e3o do escopo e das prioridades do projeto.</li> <li> Defini\u00e7\u00e3o de Escopo (MVP): Com base na revis\u00e3o, definir e documentar as funcionalidades que ser\u00e3o removidas para garantir a entrega no prazo.</li> <li> MK docs - HOJE</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/","title":"Casos de Uso - Portal de Monitorias Ibmec","text":"<p>Este documento descreve os principais casos de uso do sistema, detalhando as intera\u00e7\u00f5es entre os atores e a plataforma.</p>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#1-criacao-de-conta-de-usuario","title":"1. Cria\u00e7\u00e3o de Conta de Usu\u00e1rio","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Usu\u00e1rio Visitante (Aluno ou Professor/Coordenador)</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Usu\u00e1rio deve possuir um e-mail institucional v\u00e1lido do Ibmec.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina de cadastro e seleciona o tipo de perfil: Aluno ou Professor/Coordenador.</li> <li>Usu\u00e1rio preenche os campos: Nome Completo, E-mail Institucional, Matr\u00edcula (se Aluno), Senha e Confirma\u00e7\u00e3o de Senha.</li> <li>Sistema valida os dados (formato, dom\u00ednio <code>@ibmec.edu.br</code>, complexidade da senha, se o e-mail j\u00e1 existe).</li> <li>Sistema persiste os dados do usu\u00e1rio com um status inicial de \"n\u00e3o verificado\".</li> <li>Sistema envia um e-mail com um link de verifica\u00e7\u00e3o para o endere\u00e7o fornecido.</li> <li>Usu\u00e1rio abre o e-mail e clica no link de verifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Sistema atualiza o status do usu\u00e1rio para \"verificado\".</li> <li>Sistema exibe uma mensagem de sucesso e redireciona o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Login.</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>3a. E-mail inv\u00e1lido, fora do dom\u00ednio Ibmec ou j\u00e1 cadastrado:<ul> <li>3a1. Sistema exibe uma mensagem de erro espec\u00edfica para cada caso.</li> </ul> </li> <li>3b. Senhas n\u00e3o conferem ou n\u00e3o atendem aos requisitos de seguran\u00e7a:<ul> <li>3b1. Sistema exibe uma mensagem de erro detalhando os requisitos da senha.</li> </ul> </li> <li>6a. Usu\u00e1rio tenta usar um link de verifica\u00e7\u00e3o expirado:<ul> <li>6a1. Sistema informa que o link expirou e oferece a op\u00e7\u00e3o de reenviar um novo e-mail de verifica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#2-autenticacao-login-no-sistema","title":"2. Autentica\u00e7\u00e3o (Login) no Sistema","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Usu\u00e1rio Cadastrado (Aluno, Monitor, Professor/Coordenador)</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Usu\u00e1rio deve possuir um cadastro ativo e verificado na plataforma.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina de login e fornece seu e-mail institucional e senha.</li> <li>Sistema valida as credenciais.</li> <li>Sistema cria uma sess\u00e3o autenticada para o usu\u00e1rio.</li> <li>Sistema redireciona o usu\u00e1rio para o seu respectivo Painel Principal (Dashboard).</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>2a. E-mail ou senha incorretos:<ul> <li>2a1. Sistema exibe a mensagem \"E-mail ou senha incorretos\".</li> </ul> </li> <li>2b. Conta n\u00e3o verificada:<ul> <li>2b1. Sistema exibe a mensagem \"Sua conta ainda n\u00e3o foi verificada\" e oferece a op\u00e7\u00e3o de reenviar o e-mail de verifica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#3-candidatar-se-a-uma-vaga-de-monitoria","title":"3. Candidatar-se a uma Vaga de Monitoria","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Aluno Candidato</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Aluno deve estar autenticado no sistema.</li> <li>A vaga de monitoria desejada deve estar com o per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es aberto.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Aluno acessa a tela \"Buscar Vagas de Monitoria\".</li> <li>Aluno utiliza a busca e/ou filtros para encontrar uma vaga de seu interesse.</li> <li>Aluno clica em uma vaga para visualizar seus detalhes (requisitos, descri\u00e7\u00e3o, etc.).</li> <li>Aluno clica no bot\u00e3o \"Candidatar-se\".</li> <li>Sistema exibe o formul\u00e1rio de candidatura.</li> <li>Aluno preenche os campos necess\u00e1rios (ex: carta de motiva\u00e7\u00e3o) e anexa documentos (se solicitado).</li> <li>Aluno clica em \"Enviar Candidatura\".</li> <li>Sistema valida os dados, processa a candidatura e armazena as informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>Sistema define o status da candidatura como \"Recebida\".</li> <li>Sistema exibe uma mensagem de sucesso e redireciona o aluno para a tela \"Minhas Candidaturas\".</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>4a. Per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es para a vaga j\u00e1 encerrou:<ul> <li>4a1. O bot\u00e3o \"Candidatar-se\" n\u00e3o \u00e9 exibido ou est\u00e1 desabilitado. O sistema exibe uma mensagem \"Inscri\u00e7\u00f5es encerradas\".</li> </ul> </li> <li>7a. Aluno j\u00e1 se candidatou para esta vaga:<ul> <li>7a1. Sistema exibe a mensagem \"Voc\u00ea j\u00e1 se candidatou para esta vaga\" e impede um novo envio.</li> </ul> </li> <li>8a. Falha no envio do formul\u00e1rio (ex: campo obrigat\u00f3rio n\u00e3o preenchido):<ul> <li>8a1. Sistema exibe uma mensagem de erro indicando o campo que precisa de corre\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#4-publicar-e-gerenciar-vaga-de-monitoria","title":"4. Publicar e Gerenciar Vaga de Monitoria","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Professor/Coordenador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Professor/Coordenador deve estar autenticado no sistema.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico (Publicar Vaga):<ol> <li>Professor/Coordenador acessa seu painel e seleciona a op\u00e7\u00e3o \"Criar Nova Vaga\".</li> <li>Professor/Coordenador preenche o formul\u00e1rio da vaga com todas as informa\u00e7\u00f5es: disciplina, requisitos, n\u00famero de vagas, descri\u00e7\u00e3o das atividades, prazo de inscri\u00e7\u00e3o.</li> <li>Professor/Coordenador clica em \"Publicar Vaga\".</li> <li>Sistema valida os dados do formul\u00e1rio.</li> <li>Sistema armazena as informa\u00e7\u00f5es e torna a vaga vis\u00edvel para todos os alunos na tela de busca.</li> <li>Sistema exibe uma mensagem de sucesso.</li> </ol> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico (Gerenciar Vaga):<ol> <li>Professor/Coordenador acessa a lista de vagas criadas por ele.</li> <li>Professor/Coordenador seleciona uma vaga e escolhe uma a\u00e7\u00e3o: \"Editar\", \"Pausar Inscri\u00e7\u00f5es\" ou \"Encerrar\".</li> <li>Sistema executa a a\u00e7\u00e3o solicitada e atualiza o status da vaga.</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>4a. Formul\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o de vaga com campos obrigat\u00f3rios em branco:<ul> <li>4a1. Sistema exibe uma mensagem de erro, destacando os campos que precisam ser preenchidos.</li> </ul> </li> <li>2b. Professor/Coordenador tenta editar uma vaga ap\u00f3s o in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es:<ul> <li>2b1. Sistema pode limitar os campos que podem ser editados (ex: n\u00e3o permitir alterar requisitos essenciais) e exibir um aviso.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#5-analisar-e-selecionar-candidatos","title":"5. Analisar e Selecionar Candidatos","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Professor/Coordenador</li> <li>Sistema</li> <li>Aluno Candidato</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Professor/Coordenador deve estar autenticado.</li> <li>Deve existir pelo menos uma candidatura para a vaga em an\u00e1lise.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Professor/Coordenador acessa o painel de gerenciamento de uma vaga espec\u00edfica.</li> <li>Professor/Coordenador clica na op\u00e7\u00e3o \"Ver Candidatos\".</li> <li>Sistema exibe a lista de todos os alunos que se candidataram.</li> <li>Professor/Coordenador analisa o perfil e as informa\u00e7\u00f5es de cada candidato.</li> <li>Professor/Coordenador altera o status de um candidato para \"Aprovado\" ou \"Rejeitado\".</li> <li>Sistema atualiza o status da candidatura.</li> <li>Sistema envia uma notifica\u00e7\u00e3o (via e-mail ou na plataforma) para o Aluno Candidato informando sobre a atualiza\u00e7\u00e3o de seu status.</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>5a. Professor/Coordenador tenta aprovar mais candidatos que o n\u00famero de vagas dispon\u00edveis:<ul> <li>5a1. Sistema exibe uma mensagem de aviso: \"O n\u00famero de candidatos aprovados excede o n\u00famero de vagas. Deseja continuar?\".</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#6-agendar-sessao-com-um-monitor","title":"6. Agendar Sess\u00e3o com um Monitor","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Aluno Consumidor</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Aluno deve estar autenticado.</li> <li>O Monitor desejado deve ter configurado hor\u00e1rios dispon\u00edveis em sua agenda.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Aluno acessa a \u00e1rea \"Buscar Ajuda de um Monitor\" e encontra o monitor desejado.</li> <li>Aluno visualiza o perfil do monitor, incluindo sua agenda com os hor\u00e1rios dispon\u00edveis.</li> <li>Aluno clica em um hor\u00e1rio vago.</li> <li>Sistema exibe uma tela de confirma\u00e7\u00e3o com os detalhes do agendamento.</li> <li>Aluno confirma o agendamento.</li> <li>Sistema reserva o hor\u00e1rio na agenda do monitor, tornando-o indispon\u00edvel para outros alunos.</li> <li>Sistema adiciona o compromisso na \u00e1rea \"Meus Agendamentos\" do aluno.</li> <li>Sistema notifica o Monitor sobre o novo agendamento.</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>3a. Outro aluno agenda o mesmo hor\u00e1rio milissegundos antes:<ul> <li>3a1. Ao tentar confirmar, o Sistema informa que o hor\u00e1rio selecionado n\u00e3o est\u00e1 mais dispon\u00edvel e pede para o aluno escolher outro.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#7-gerenciar-agenda-de-disponibilidade","title":"7. Gerenciar Agenda de Disponibilidade","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Monitor</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Usu\u00e1rio deve ter o perfil de Monitor e estar autenticado.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Monitor acessa seu painel e seleciona a op\u00e7\u00e3o \"Gerenciar Minha Agenda\".</li> <li>Sistema exibe uma interface de calend\u00e1rio.</li> <li>Monitor seleciona dias e hor\u00e1rios para adicionar ou remover blocos de disponibilidade.</li> <li>Monitor salva as altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Sistema atualiza a agenda p\u00fablica do monitor, refletindo a nova disponibilidade para os alunos consumidores.</li> </ol> </li> <li>Fluxos Alternativos:<ul> <li>3a. Monitor tenta remover um bloco de hor\u00e1rio que j\u00e1 possui um agendamento confirmado:<ul> <li>3a1. Sistema impede a remo\u00e7\u00e3o e exibe uma mensagem: \"Voc\u00ea n\u00e3o pode remover este hor\u00e1rio, pois j\u00e1 existe um agendamento. Cancele o agendamento primeiro.\"</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/","title":"Documento de Arquitetura de Software (DAS)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#nome-do-projeto","title":"\"Nome do Projeto\"","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#proposta","title":"Proposta","text":"<p> Este documento apresenta uma vis\u00e3o geral da arquitetura do sistema, utilizando diferentes vis\u00f5es arquiteturais para destacar diferentes aspectos do sistema. \u00c9 utilizado para capturar as decis\u00f5es arquiteturais significativas que fizeram parte do sistema. </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#escopo","title":"Escopo","text":"<p> A aplica\u00e7\u00e3o \"XXXX\" tem o objetivo fornecer... </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#definicoes-acronimos-e-abreviacoes","title":"Defini\u00e7\u00f5es, Acr\u00f4nimos e Abrevia\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>MVC -</li> <li>MVT -</li> <li>SIGLA PARA O APP - Nome do Aplicativo</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p> O Documento de Arquitetura de Software (DAS) trata-se de uma vis\u00e3o geral de toda a arquitetura do sistema, observando diferentes aspectos do mesmo. Neste documento ser\u00e3o abordadas as seguintes vis\u00f5es da aplica\u00e7\u00e3o TCM: </p> <ul> <li>Caso de Uso;</li> <li>L\u00f3gica;</li> <li>Implanta\u00e7\u00e3o;</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o;</li> <li>Dados;</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#representacao-arquitetural","title":"Representa\u00e7\u00e3o Arquitetural","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#cliente-servidor","title":"Cliente-Servidor","text":"<p> Cliente-Servidor \u00e9 um modelo de arquitetura... </p> <p>Cliente (Frontend):</p> <ul> <li>View: Consiste.....</li> </ul> <p>Servidor (Backend):</p> <ul> <li>Controller: faz a conex\u00e3o entre as camadas...</li> <li>Service: Respons\u00e1vel pela l\u00f3gica...</li> <li>Model: Respons\u00e1vel pela persist\u00eancia...</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#objetivos-de-arquitetura-e-restricoes","title":"Objetivos de Arquitetura e Restri\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> Seguran\u00e7a:    - Persist\u00eancia:    -  Privacidade:    - Middlewares: Foi usado middlewares... Desempenho:    Requisi\u00e7\u00f5es... Reusabilidade:    Componentes no Frontend... </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p> Tamanho da tela:...  Portabilidade:...  | IE | Edge  | Firefox | Chrome | Safari | Googlebot | | -- | ----- | ------- | ------ | ------ | --------- | | 11 | &gt;= 14 | &gt;= 52   | &gt;= 49  | &gt;= 10  | Sim       |  Servi\u00e7os: Os servi\u00e7os oferecidos....  Acesso a internet: A aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 limitada apenas a conex\u00e3o com internet  </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<ul> <li>XXX: Ambiente de execu\u00e7\u00e3o...</li> <li>XXXX: Linguagem de programa\u00e7\u00e3o...   Typescript: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXXX: XXXX.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-caso-de-uso","title":"Vis\u00e3o de Caso de Uso","text":"<p> O primeiro caso de uso descreve a a\u00e7\u00e3o... </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-logica","title":"Vis\u00e3o L\u00f3gica","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-implantacao","title":"Vis\u00e3o de Implanta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-implementacao","title":"Vis\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-geral_1","title":"Vis\u00e3o Geral","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-dados","title":"Vis\u00e3o de Dados","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#modelo-entidade-relacionamento-mer","title":"Modelo Entidade Relacionamento (MER)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#entidades-e-relacionamentos","title":"Entidades e Relacionamentos:","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#diagrama-entidade-relacionamento-der","title":"Diagrama Entidade Relacionamento (DER)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#tamanho-e-desempenho","title":"Tamanho e Desempenho","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#qualidade","title":"Qualidade","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 08/11/2020 1.0 Criada estrutura b\u00e1sica do documento xxx xxx, xxx xx, xxx xx, xxx xxx e xxx xxxx 15/11/2020 1.1 Representa\u00e7\u00e3o arquitetural e objetivos e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais. Autores 19/11/2020 1.2 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas, vis\u00f5es, tamanho e desempenho e qualidade Autores 20/11/2020 1.3 Adi\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o de MER e DER Autores 20/11/2020 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do t\u00f3pico de qualidade Autores 20/11/2020 1.5 Revis\u00e3o Autores"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/","title":"Diagrama de Casos de Uso - Gest\u00e3o de Monitoria","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada (Login)</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o de Dados</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis (Aluno, Professor, Monitor)</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o (Completar informa\u00e7\u00f5es, curr\u00edculo, etc.)</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Vagas de Monitoria (P\u00fablico) </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o (Professor)</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o (Professor)</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o (Todos)</li> <li>Encerramento (Professor)</li> </ul> </li> <li> <p>Candidaturas (Privado)</p> <ul> <li>Inscri\u00e7\u00e3o em Vaga (Aluno)</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o de Status (Aluno)</li> <li>Gerenciamento de Candidatos (Professor)</li> <li>Cancelamento de Inscri\u00e7\u00e3o (Aluno)</li> </ul> </li> <li> <p>Gerenciamento de Monitoria (Restrito)</p> <ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o de Hor\u00e1rios (Monitor)</li> <li>Registro de Frequ\u00eancia de Alunos (Monitor)</li> <li>Consulta de Hor\u00e1rios (Aluno)</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Visitante (Aluno ou Professor do Ibmec)</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Visitante deve possuir um e-mail institucional v\u00e1lido do Ibmec (dominio @ibmec).</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Visitante acessa a p\u00e1gina de cadastro.</li> <li>Visitante fornece nome, e-mail institucional, senha, confirma\u00e7\u00e3o de senha e seleciona o tipo de perfil (Aluno ou Professor).</li> <li>Dados s\u00e3o validados pelo Sistema (formato, dom\u00ednio Ibmec obrigat\u00f3rio, complexidade da senha).</li> <li>Senha do Visitante \u00e9 encriptada pelo Sistema.</li> <li>Dados do Visitante s\u00e3o persistidos pelo Sistema com status \"n\u00e3o verificado\".</li> <li>Sistema gera um link de verifica\u00e7\u00e3o com prazo de expira\u00e7\u00e3o.</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Visitante.</li> <li>Visitante clica no link de confirma\u00e7\u00e3o antes de expirar.</li> <li>Sistema atualiza o status da conta para \"verificado\".</li> <li>Sistema exibe mensagem de sucesso e redireciona o Visitante para a p\u00e1gina de Entrada (Login).</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>3a. E-mail n\u00e3o pertence ao dom\u00ednio do Ibmec<ul> <li>3a1. Sistema exibe a mensagem de erro: \"Cadastro permitido apenas com e-mail institucional do Ibmec.\"</li> </ul> </li> <li>3b. E-mail inv\u00e1lido ou j\u00e1 cadastrado<ul> <li>3b1. Sistema exibe mensagem de erro espec\u00edfica.</li> </ul> </li> <li>3c. Senha n\u00e3o respeita as regras de seguran\u00e7a<ul> <li>3c1. Sistema exibe os requisitos de senha n\u00e3o atendidos.</li> </ul> </li> <li>8a. Visitante tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>8a1. Sistema informa que o link expirou e oferece a op\u00e7\u00e3o de reenviar um novo e-mail de verifica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio (Aluno, Professor, Monitor)</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio deve possuir um cadastro ativo e verificado na plataforma.</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece seu e-mail institucional e senha na p\u00e1gina de entrada.</li> <li>Sistema valida as credenciais (compara e-mail e hash da senha).</li> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio, cria uma sess\u00e3o e identifica seu perfil.</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para o seu painel de controle principal (Dashboard do Aluno ou Dashboard do Professor).</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail ou senha inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe a mensagem \"E-mail ou senha incorretos\".</li> </ul> </li> <li>2b. Conta do Usu\u00e1rio n\u00e3o foi verificada por e-mail<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem informando que a conta precisa ser ativada e oferece a op\u00e7\u00e3o de reenviar o e-mail de verifica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>4a. Primeiro acesso do Usu\u00e1rio ap\u00f3s o cadastro<ul> <li>4a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de \"Complete seu Perfil\", incentivando-o a preencher suas informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/","title":"Inicia\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Definir o escopo inicial do projeto e alinhar os objetivos principais.</p>"},{"location":"Iniciacao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Identificar os principais requisitos (funcionais e n\u00e3o funcionais).</p> </li> <li> <p>Estimar custos e prazos iniciais.</p> </li> <li> <p>Avaliar riscos de alto n\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Criar um caso de neg\u00f3cio (business case).</p> </li> <li> <p>Produto principal: Vis\u00e3o do projeto e caso de neg\u00f3cio aprovado.</p> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/","title":"5w2h","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 uma ferramenta administrativa que pode ser utilizada para diferentes contextos dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, como na organiza\u00e7\u00e3o para planejamento estrat\u00e9gico e guia na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. O 5W2H baseia-se em 7 perguntas (What?, Why?, Where?, Who?, When?, How? e How much?), com o intuito de esclarecer e organizar ideias. A ferramenta ser\u00e1 utilizada como um guia de a\u00e7\u00f5es, tornando os objetivos mais evidentes para a equipe, auxiliando na compreens\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e tomadas de decis\u00f5es no projeto.</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe se reuniu para esclarecimento sobre o tema do projeto, a partir dos pontos debatidos e da an\u00e1lise dos casos de uso foi poss\u00edvel responder \u00e0s quest\u00f5es do 5W2H.</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#questoes-5w2h","title":"Quest\u00f5es 5W2H","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o geral","text":"Quest\u00e3o Resposta What? (O que ser\u00e1 feito?) Um sistema desenvolvido em Python, para gerenciar o programa de monitorias do Ibmec, conectando professores que ofertam vagas com alunos interessados em se candidatar. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Para criar um ambiente digital seguro e centralizado, garantindo que apenas membros da comunidade Ibmec possam participar do processo de sele\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de monitorias, aumentando a efici\u00eancia e transpar\u00eancia. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) O desenvolvimento ser\u00e1 realizado pela equipe de forma h\u00edbrida (presencial/remoto). When? (Quando ser\u00e1 feito?) Durante o semestre letivo corrente, seguindo o cronograma da disciplina. Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) A equipe de desenvolvimento do projeto, composta pelos alunos. How? (Como ser\u00e1 feito?) Utilizando o framework Django (Python) para construir o back-end, que incluir\u00e1 m\u00f3dulos de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios (com verifica\u00e7\u00e3o de e-mail institucional), publica\u00e7\u00e3o de vagas de monitoria, sistema de candidatura e pain\u00e9is de gerenciamento. How much? (Quanto custar\u00e1?) O custo do projeto ser\u00e1 o tempo e o esfor\u00e7o da equipe dedicados ao planejamento, desenvolvimento e testes da aplica\u00e7\u00e3o."},{"location":"Iniciacao/5w2h/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#visao-produto","title":"Vis\u00e3o produto","text":"Quest\u00e3o Resposta What? (O que ser\u00e1 feito?) Um sistema para controle da gest\u00e3o de monitoria. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Para centralizar, organizar e otimizar o processo de monitorias, facilitando a sele\u00e7\u00e3o de monitores, a divulga\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios, o agendamento de sess\u00f5es e o acompanhamento de frequ\u00eancia. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) Em um painel de controle (dashboard) dentro da aplica\u00e7\u00e3o, com \u00e1reas espec\u00edficas para administradores, monitores e alunos consultarem e gerenciarem as informa\u00e7\u00f5es. When? (Quando ser\u00e1 feito?) Esta ser\u00e1 a funcionalidade central do sistema, desenvolvida logo ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do controle de acesso (login/cadastro) e perfis de usu\u00e1rio. Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) Coordenadores/Professores (para gerenciar vagas e hor\u00e1rios), Monitores (para se candidatarem e registrarem atividades) e Alunos (para consultarem e agendarem atendimentos). How? (Como ser\u00e1 feito?) Atrav\u00e9s de m\u00f3dulos que permitir\u00e3o aos coordenadores publicar editais, aos alunos se candidatarem, e aos monitores selecionados gerenciarem seus hor\u00e1rios e registrarem a frequ\u00eancia dos alunos. How much? (Quanto custar\u00e1?) O tempo de desenvolvimento para criar as interfaces e a l\u00f3gica de neg\u00f3cio para o gerenciamento de editais, candidaturas, agendamentos e relat\u00f3rios de frequ\u00eancia."},{"location":"Iniciacao/5w2h/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 uma t\u00e9cnica bem simples e de f\u00e1cil entendimento, sem a necessidade de um especialista. Dentro da disciplina a t\u00e9cnica fornece um entendimento melhor, para a equipe, sobre o projeto como responsabilidades, motiva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/09/25 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento com base no caso de uso Bruno Pessoa"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> O brainstorm \u00e9 uma t\u00e9cnica de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que consiste em reunir a equipe e discutir sobre diversos t\u00f3picos gerais do projeto apresentados no documento problema de neg\u00f3cio. Esta t\u00e9cnica permite que todos os membros da equipe contribuam com suas perspectivas e conhecimentos sobre o sistema de monitoria acad\u00eamica, promovendo um ambiente colaborativo onde o di\u00e1logo \u00e9 incentivado e cr\u00edticas s\u00e3o evitadas para permitir que todos colaborem com suas pr\u00f3prias ideias. O objetivo \u00e9 capturar uma vis\u00e3o abrangente dos requisitos funcionais e n\u00e3o-funcionais da plataforma, identificando as principais funcionalidades necess\u00e1rias para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios finais: alunos, professores e coordena\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> A equipe se reuniu para debater ideias gerais sobre o projeto via Discord, come\u00e7ou \u00e0s 20h30 de quarta-feira e terminou \u00e0s 21h15, onde o Bruno Pessoa foi o moderador, direcionando a equipe com quest\u00f5es pr\u00e9-elaboradas, e transcrevendo as respostas para o documento. </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#brainstorm","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#perguntas","title":"Perguntas","text":""},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#1-qual-o-objetivo-principal-da-aplicacao","title":"1. Qual o objetivo principal da aplica\u00e7\u00e3o?","text":"<p> Cauan Baptista - O prop\u00f3sito da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 criar um ecossistema digital unificado para o programa de monitorias. A plataforma servir\u00e1 como um ponto central para que os alunos possam n\u00e3o apenas consultar todas as oportunidades de monitoria dispon\u00edveis, mas tamb\u00e9m se candidatar a elas de maneira intuitiva e eficiente. </p> <p>Jo\u00e3o Pedro Ginglass - A plataforma deve fornecer um ambiente centralizado para gest\u00e3o de vagas de monitoria, permitindo que alunos se candidatem, monitores acompanhem suas atividades e a coordena\u00e7\u00e3o tenha controle total sobre o processo.</p> <p>Bruno Pessoa - O objetivo da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 criar uma plataforma centralizada e eficiente para o gerenciamento de vagas de monitoria acad\u00eamica, facilitando o processo de candidatura para alunos e permitindo que professores publiquem oportunidades de forma organizada. A plataforma busca modernizar o sistema atual de monitorias, eliminando processos manuais e oferecendo uma interface intuitiva que conecte de forma eficaz estudantes interessados em atuar como monitores com as oportunidades dispon\u00edveis. Al\u00e9m disso, a aplica\u00e7\u00e3o visa proporcionar maior transpar\u00eancia no processo seletivo e facilitar o acompanhamento das atividades de monitoria por parte da coordena\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.</p> <p>Diogo Mota - O principal objetivo da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 ajudar os monitores e a coordena\u00e7\u00e3o se comunicarem melhor e atenderem os alunos de forma mais eficiente.</p> <p>Guilherme Viana - A plataforma deve gerenciar as vagas de monitoria, facilitando a candidatura dos alunos, o acompanhamento das atividades pelos monitores e o controle integral do processo pela coordena\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#2-como-sera-o-processo-para-cadastrar-um-novo-cliente","title":"2. Como ser\u00e1 o processo para cadastrar um novo cliente?","text":"<p> Cauan Baptista - O cadastro de novos usu\u00e1rios ser\u00e1 realizado de forma autom\u00e1tica e segura, acionado pela primeira autentica\u00e7\u00e3o bem-sucedida na plataforma. Ao acessar o sistema, o usu\u00e1rio dever\u00e1 utilizar a op\u00e7\u00e3o de login com seu e-mail institucional. O sistema ent\u00e3o validar\u00e1 o dom\u00ednio do e-mail para determinar o perfil de acesso: e-mails com o dom\u00ednio (@alunos.ibmec.edu.br) ser\u00e3o registrados como \"Aluno\", enquanto e-mails de professores (cujo formato de dom\u00ednio ser\u00e1 definido, como por exemplo @professores.ibmec.edu.br) ser\u00e3o registrados como \"Professor\". Ap\u00f3s a valida\u00e7\u00e3o positiva e sendo o primeiro acesso, o perfil correspondente ser\u00e1 criado automaticamente, liberando o acesso \u00e0s funcionalidades espec\u00edficas da central de monitorias, que incluem permiss\u00f5es elevadas para os professores.  Bruno Pessoa - O cliente deve realizar o cadastro utilizando seu e-mail institucional atrav\u00e9s de um processo de autentica\u00e7\u00e3o integrada que garante a seguran\u00e7a e legitimidade dos usu\u00e1rios. O sistema automaticamente identificar\u00e1 o tipo de usu\u00e1rio baseado no dom\u00ednio do e-mail (@alunos.ibmec.edu.br para estudantes e dom\u00ednios espec\u00edficos para professores) e criar\u00e1 o perfil apropriado com as permiss\u00f5es correspondentes. Durante o primeiro acesso, o usu\u00e1rio ser\u00e1 direcionado para completar seu perfil com informa\u00e7\u00f5es complementares como curso, per\u00edodo, disciplinas de interesse (para alunos) ou \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o (para professores). Este processo automatizado elimina a necessidade de valida\u00e7\u00e3o manual e agiliza o ingresso na plataforma.  Diogo Mota - Com o usu\u00e1rio logado, ele dever\u00e1 procurar as vagas que tem interesse se for um candidato a monitor, se for aluno poder\u00e1 ver horario de aulas, bilhetes dos professores entre outras informa\u00e7\u00f5es e caso seja professor ou da coordenacao poder\u00e1 ter acesso ao sistema.  Jo\u00e3o Pedro Ginglass - O cliente (no caso, aluno ou professor) dever\u00e1 preencher um formul\u00e1rio simples com dados pessoais, acad\u00eamicos e de contato, que ser\u00e1 validado pela coordena\u00e7\u00e3o antes da ativa\u00e7\u00e3o no sistema.  Guilherme Viana - O novo cliente (aluno ou professor) consistir\u00e1 no preenchimento de um formul\u00e1rio simples com informa\u00e7\u00f5es pessoais, acad\u00eamicas e de contato, que passar\u00e1 por valida\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o antes da ativa\u00e7\u00e3o no sistema.   ---  ### 3. Como ser\u00e1 a forma de adicionar produtos?  <p> Cauan Baptista - O cadastro de novas oportunidades de monitoria ser\u00e1 uma funcionalidade exclusiva para usu\u00e1rios com perfil de \"Professor\". Atrav\u00e9s de um painel de gerenciamento, o professor acessar\u00e1 uma p\u00e1gina dedicada onde encontrar\u00e1 um formul\u00e1rio para submeter uma nova vaga. O preenchimento de campos essenciais ser\u00e1 obrigat\u00f3rio, incluindo o nome da mat\u00e9ria, c\u00f3digo da disciplina, hor\u00e1rios, e uma descri\u00e7\u00e3o detalhada das atividades e pr\u00e9-requisitos para a vaga. </p> <p> Bruno Pessoa - O produto (vaga de monitoria) tem campos obrigat\u00f3rios como nome da disciplina, descri\u00e7\u00e3o das atividades, requisitos necess\u00e1rios, hor\u00e1rios dispon\u00edveis e informa\u00e7\u00f5es sobre remunera\u00e7\u00e3o, sendo cadastrado exclusivamente por professores atrav\u00e9s de formul\u00e1rios estruturados. O processo de cria\u00e7\u00e3o de vagas incluir\u00e1 tamb\u00e9m campos para especificar pr\u00e9-requisitos acad\u00eamicos, como nota m\u00ednima na disciplina, per\u00edodo m\u00ednimo cursado, e habilidades espec\u00edficas desejadas. Os professores poder\u00e3o definir o n\u00famero de vagas dispon\u00edveis, cronograma das atividades, local de atua\u00e7\u00e3o e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos candidatos. O sistema permitir\u00e1 tamb\u00e9m anexar documentos complementares como plano de trabalho detalhado e bibliografia de apoio. </p> Jo\u00e3o Pedro Ginglass - O \"produto\" ser\u00e1 tratado como disciplinas e vagas de monitoria. Cada disciplina poder\u00e1 ter um n\u00famero definido de vagas, cadastradas pela coordena\u00e7\u00e3o, incluindo requisitos e hor\u00e1rios.  Diogo Mota - O produto sera periodicamente atualizado pela coordena\u00e7\u00e3o que tera acesso para criar vagas e processo seletivo.  Guilherme Viana - O produto ser\u00e1 representado por disciplinas e suas respectivas vagas de monitoria. Cada disciplina poder\u00e1 ter um n\u00famero espec\u00edfico de vagas, definidas pela coordena\u00e7\u00e3o, com requisitos e hor\u00e1rios previamente estabelecidos.   </p>"},{"location":"Iniciacao/brainstorm/#4-outras-perguntas-pertinentes-ao-contexto","title":"4. Outras perguntas pertinentes ao contexto","text":"<p> Cauan Baptista - Os administradores devem preencher campos como, nome da mat\u00e9ria, professor que os monitores v\u00e3o reportar, remunera\u00e7\u00e3o, hor\u00e1rios dispon\u00edveis para a monitoria, entre outros, e publicar essa vaga na \u00e1rea de \"vagas\"  Bruno Pessoa - O cliente (aluno) poder\u00e1 navegar pelas vagas dispon\u00edveis, filtrar por disciplina ou hor\u00e1rio, visualizar detalhes completos das oportunidades e acompanhar o status de suas candidaturas em tempo real.  Joao Pedro Ginglass - O cliente (aluno) poder\u00e1 visualizar as vagas dispon\u00edveis, acompanhar o status da sua candidatura e, se aprovado, acessar informa\u00e7\u00f5es de suas responsabilidades como monitor.  Diogo Mota - o aluno poder\u00e1 ver notificac\u00f5es como cancelamento e mudanca de horario feitos periodicamente pelos monitores ou administradores.  Guilherme Viana - O cliente (aluno) ter\u00e1 acesso \u00e0s vagas de monitoria dispon\u00edveis, poder\u00e1 acompanhar o andamento da sua candidatura e, em caso de aprova\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 consultar as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es como monitor.   ---  ### 5. \"Outras perguntas pertinentes ao contexto\", Como seria a forma de adicionar do cliente adicionar os produtos ? <p> Cauan Baptista - De forma parecida da alternativa anterior, por\u00e9m, ao inv\u00e9s dos administradores preencherem campos como o de valores (campos necess\u00e1rios para a publica\u00e7\u00e3o de vagas de monitoria) e publicarem na \u00e1rea de \"vagas\", eles v\u00e3o preencher todas as informa\u00e7\u00f5es parecidas (nome, mat\u00e9ria e etc) e publicar na \u00e1rea de Monitorias dispon\u00edveis  Bruno Pessoa - Os clientes (alunos) n\u00e3o adicionam produtos diretamente, mas interagem com o sistema atrav\u00e9s de candidaturas \u00e0s vagas dispon\u00edveis. O processo de candidatura envolve o preenchimento de um formul\u00e1rio espec\u00edfico onde o aluno deve demonstrar sua qualifica\u00e7\u00e3o para a vaga, incluindo hist\u00f3rico acad\u00eamico na disciplina, experi\u00eancias relevantes e motiva\u00e7\u00e3o. O sistema permitir\u00e1 o upload de documentos comprobat\u00f3rios como hist\u00f3rico escolar, certificados e carta de apresenta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a submiss\u00e3o, a candidatura entrar\u00e1 em um fluxo de avalia\u00e7\u00e3o que pode incluir an\u00e1lise curricular, entrevista ou prova pr\u00e1tica, dependendo dos crit\u00e9rios estabelecidos pelo professor respons\u00e1vel.  Diogo Motq - Como foi dito os clientes (ALUNOS) nao irao adicionar produtos apenas se candidatar\u00e3o pras vagas disponiveis.  </p>  ### 6. Quais informa\u00e7\u00f5es seriam interessante para o cliente? <p> Cauan Baptista - A informa\u00e7\u00e3o mais relevante para o \"cliente\" (o aluno) depende fundamentalmente do seu objetivo na plataforma, exigindo uma abordagem direcionada. Para o aluno que est\u00e1 buscando se candidatar a uma vaga de monitoria, as informa\u00e7\u00f5es cruciais s\u00e3o aquelas que o ajudam a avaliar a oportunidade e a se inscrever, como os detalhes da vaga, incluindo a disciplina, o professor supervisor e a carga hor\u00e1ria semanal. Al\u00e9m disso, \u00e9 essencial que ele tenha acesso claro aos requisitos obrigat\u00f3rios para a candidatura, \u00e0 contrapartida de remunera\u00e7\u00e3o ou benef\u00edcios, a uma descri\u00e7\u00e3o detalhada das atividades esperadas e, de forma muito importante, aos prazos finais para a inscri\u00e7\u00e3o. Por outro lado, para o aluno que busca atendimento, as necessidades s\u00e3o mais operacionais e imediatas; ele precisa de acesso r\u00e1pido \u00e0 grade de hor\u00e1rios, com os dias, hor\u00e1rios e locais de cada sess\u00e3o, al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o do monitor respons\u00e1vel por cada atendimento e o escopo daquele encontro, seja para um plant\u00e3o de d\u00favidas ou para a resolu\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. Como uma funcionalidade adicional para estimular a colabora\u00e7\u00e3o, o sistema poderia, mediante consentimento expl\u00edcito dos usu\u00e1rios para garantir a privacidade, exibir outros alunos que frequentam as mesmas sess\u00f5es, facilitando assim a forma\u00e7\u00e3o de grupos de estudo.     Jo\u00e3o Pedro Ginglass - O cliente usu\u00e1rio poder\u00e1 acessar informa\u00e7\u00f5es sobre vagas abertas, status de candidatura, hist\u00f3rico de monitorias, carga hor\u00e1ria registrada e relat\u00f3rios de desempenho.     Bruno Pessoa - As informa\u00e7\u00f5es mais relevantes incluem detalhes das vagas (disciplina, hor\u00e1rios, requisitos), status das candidaturas, hist\u00f3rico de participa\u00e7\u00e3o em monitorias, dados de contato dos respons\u00e1veis e cronogramas das atividades programadas. Para candidatos, s\u00e3o essenciais informa\u00e7\u00f5es sobre processo seletivo, remunera\u00e7\u00e3o e atividades esperadas. Para monitores ativos, o sistema deve oferecer ferramentas de registro de atividades e comunica\u00e7\u00e3o com supervisores, al\u00e9m de um calend\u00e1rio integrado com prazos importantes do programa.  Diogo Mota - Al\u00e9m das vagas disponiveis, seria interessante termos um portal entre o aluno e o monitor para que possam trocar informa\u00e7\u00f5es ut\u00e9is no dia a dia.  </p>  ### Requisitos elicitados  |ID|Descri\u00e7\u00e3o| |----|-------------| |BS01| O aluno poder\u00e1 se cadastrar no sistema informando dados pessoais, acad\u00eamicos e de contato.| |BS02| O aluno poder\u00e1 visualizar todas as vagas de monitoria dispon\u00edveis por disciplina.| |BS03| O aluno poder\u00e1 se candidatar a vagas de monitoria, anexando informa\u00e7\u00f5es e documentos necess\u00e1rios.| |BS04| O aluno poder\u00e1 acompanhar o status da candidatura (pendente, aprovado ou recusado).| |BS05| O aluno aprovado ter\u00e1 acesso ao seu painel de monitoria, com informa\u00e7\u00f5es de carga hor\u00e1ria e atividades.| |BS06| O aluno poder\u00e1 registrar relat\u00f3rios de atividades e horas cumpridas como monitor.| |BS07| O professor poder\u00e1 solicitar abertura de novas vagas de monitoria para disciplinas sob sua responsabilidade.| |BS08| O professor poder\u00e1 acompanhar os monitores vinculados \u00e0 sua disciplina.| |BS09| A coordena\u00e7\u00e3o poder\u00e1 cadastrar, editar ou remover disciplinas e vagas de monitoria.| |BS10| O sistema dever\u00e1 permitir que cada vaga seja vinculada a uma disciplina espec\u00edfica.| |BS11| O sistema dever\u00e1 controlar o n\u00famero de vagas por disciplina, evitando excedentes.| |BS12| O sistema dever\u00e1 permitir filtros e buscas por disciplina, per\u00edodo ou status da vaga.| |BS13| O sistema dever\u00e1 gerar relat\u00f3rios de monitoria (horas cumpridas, n\u00famero de candidatos, aprova\u00e7\u00f5es).| |BS14| O sistema dever\u00e1 enviar notifica\u00e7\u00f5es aos alunos sobre resultados de candidatura e atualiza\u00e7\u00f5es de vagas.| |BS15| O sistema dever\u00e1 manter hist\u00f3rico de monitorias de cada aluno, permitindo acompanhamento longitudinal.|  ## Conclus\u00e3o <p> Atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, foi poss\u00edvel elicitar alguns dos primeiros requisitos do projeto. </p>  ## Autor(es) | Data | Vers\u00e3o | Descri\u00e7\u00e3o | Autor(es) | | -- | -- | -- | -- | | 10/09/2025 | 1.0 | Cria\u00e7\u00e3o do documento | Cauan Baptista, Jo\u00e3o Pedro Ginglass, Bruno Pessoa |"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#design-thinking","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#1-capa","title":"1. Capa","text":"<ul> <li>Gest\u00e3o de monitoria</li> <li>Grupo II</li> <li>14/11/2025</li> <li>TODO: Logo da Empresa/Organiza\u00e7\u00e3o (se aplic\u00e1vel)</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <p>Contexto do Projeto: Atualmente, o processo de gest\u00e3o de monitorias acad\u00eamicas no Ibmec \u00e9 descentralizado e majoritariamente manual. Alunos enfrentam dificuldades para descobrir vagas, entender os requisitos e acompanhar suas candidaturas. Da mesma forma, monitores e coordenadores lidam com uma comunica\u00e7\u00e3o desorganizada e processos burocr\u00e1ticos para agendamento e registro de atividades. Essa falta de um sistema centralizado gera inefici\u00eancia, falta de transpar\u00eancia e uma experi\u00eancia fragmentada para todos os envolvidos.</p> </li> <li> <p>Objetivo: O objetivo central do projeto \u00e9 desenvolver e implantar uma plataforma web, o \"Portal de Monitorias Ibmec\", para centralizar, automatizar e otimizar todo o ciclo de vida das monitorias. Espera-se com isso aumentar a efici\u00eancia dos processos de candidatura e gest\u00e3o, melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre alunos, monitores e coordenadores, e fornecer dados que permitam aprimorar continuamente o programa de monitorias da institui\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>P\u00fablico-Alvo: A solu\u00e7\u00e3o impactar\u00e1 diretamente quatro grupos principais dentro da comunidade acad\u00eamica:</p> <ul> <li>Alunos Consumidores: Estudantes que buscam aux\u00edlio acad\u00eamico e desejam agendar sess\u00f5es de monitoria.</li> <li>Alunos Candidatos a Monitor: Estudantes que desejam se candidatar para oferecer monitorias.</li> <li>Monitores: Alunos aprovados que utilizam a plataforma para gerenciar seus hor\u00e1rios, agendamentos e materiais.</li> <li>Coordenadores e Professores: Respons\u00e1veis por criar vagas, selecionar candidatos e supervisionar o programa de monitorias.</li> </ul> </li> <li> <p>Escopo: O projeto abrange o desenvolvimento de uma plataforma web completa, incluindo funcionalidades de cadastro e autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, publica\u00e7\u00e3o e busca de vagas de monitoria, sistema de candidatura online, painel para gest\u00e3o de hor\u00e1rios e agendamentos, e um canal de comunica\u00e7\u00e3o b\u00e1sico. Est\u00e3o fora do escopo inicial funcionalidades como integra\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada com sistemas legados do Ibmec que n\u00e3o sejam de autentica\u00e7\u00e3o, aplicativos m\u00f3veis nativos e m\u00f3dulos de pagamento ou remunera\u00e7\u00e3o. O foco do MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel) ser\u00e1 garantir o fluxo de candidatura e agendamento de forma funcional e intuitiva.</p> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#3-fases-do-design-thinking","title":"3. Fases do Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#31-empatia","title":"3.1. Empatia","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#alunos-candidatos-a-monitores","title":"Alunos (candidatos a monitores)","text":"<ul> <li>Sofrem com falta de centraliza\u00e7\u00e3o das vagas.</li> <li>Passam por processos burocr\u00e1ticos e lentos.</li> <li>N\u00e3o t\u00eam clareza sobre crit\u00e9rios e prazos.</li> <li>Sentem inseguran\u00e7a e ansiedade pela falta de feedback e transpar\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#alunos-consumidores-de-monitoria","title":"Alunos (consumidores de monitoria)","text":"<ul> <li>Dificuldade para descobrir monitores dispon\u00edveis.</li> <li>Agendamento confuso e descentralizado.</li> <li>N\u00e3o t\u00eam avalia\u00e7\u00f5es ou refer\u00eancias sobre os monitores.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#monitores","title":"Monitores","text":"<ul> <li>Enfrentam caos na gest\u00e3o da agenda.</li> <li>N\u00e3o t\u00eam ferramentas simples para registrar atendimentos.</li> <li>Precisam lidar com \u201cno-shows\u201d sem controle.</li> <li>Encontram burocracia no reporte de horas e atividades.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#coordenacao","title":"Coordena\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Gest\u00e3o descentralizada em planilhas e e-mails.</li> <li>Falta de visibilidade em tempo real das vagas e processos.</li> <li>Gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios trabalhosa.</li> <li>Sele\u00e7\u00e3o n\u00e3o padronizada entre disciplinas.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o desorganizada com alunos e monitores.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#32-definicao","title":"3.2. Defini\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Problema Central: A aus\u00eancia de uma plataforma integrada para gest\u00e3o de monitorias gera inefici\u00eancia, falta de transpar\u00eancia e sobrecarga administrativa, prejudicando alunos, monitores e coordena\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#33-ideacao","title":"3.3. Idea\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <p>Portal unificado: centralizar todas as vagas, candidaturas e atendimentos.</p> </li> <li> <p>Sistema de inscri\u00e7\u00e3o online: com crit\u00e9rios configur\u00e1veis (nota m\u00ednima, pr\u00e9-requisitos, etc.).</p> </li> <li> <p>Painel do aluno candidato: status da candidatura em tempo real, notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.</p> </li> <li> <p>Agenda de monitoria: monitores definem hor\u00e1rios, alunos agendam, com lembretes e cancelamentos.</p> </li> <li> <p>Registro de atividades: relat\u00f3rios automatizados.</p> </li> <li> <p>Dashboard da coordena\u00e7\u00e3o: vis\u00e3o de vagas, candidaturas.</p> </li> <li> <p>Sistema de feedback: avalia\u00e7\u00f5es dos alunos sobre os monitores e relat\u00f3rios de desempenho.</p> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#34-prototipagem","title":"3.4. Prototipagem","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#sugestao-de-telasfluxos-principais","title":"Sugest\u00e3o de telas/fluxos principais:","text":"<ul> <li> <p>Tela inicial (Aluno): busca de vagas de monitoria e monitores dispon\u00edveis.</p> </li> <li> <p>Formul\u00e1rio de candidatura: inscri\u00e7\u00e3o para vagas de monitoria.</p> </li> <li> <p>Agenda do monitor: calend\u00e1rio interativo com hor\u00e1rios dispon\u00edveis.</p> </li> <li> <p>Painel do monitor: registro de sess\u00f5es, lista de presen\u00e7a.</p> </li> <li> <p>Painel da coordena\u00e7\u00e3o: gerenciamento de vagas, acompanhamento de candidaturas e relat\u00f3rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#35-teste","title":"3.5. Teste","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#criterios-de-validacao-com-usuarios","title":"Crit\u00e9rios de valida\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios:","text":"<ul> <li> <p>Alunos: conseguem encontrar vagas e agendar monitorias em menos de 3 cliques.</p> </li> <li> <p>Monitores: conseguem registrar uma sess\u00e3o em menos de 2 minutos.</p> </li> <li> <p>Coordena\u00e7\u00e3o: consegue gerar relat\u00f3rios de atividades sem uso de planilhas externas.</p> </li> <li> <p>Feedback cont\u00ednuo: pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sess\u00e3o de monitoria.</p> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#-o-processo-de-design-thinking-permitiu-transformar-as-dores-identificadas-em-solucoes-praticas-e-integradas-alinhadas-as-necessidades-de-alunos-monitores-e-coordenacao-a-proposta-do-portal-de-monitorias-centraliza-informacoes-reduz-burocracias-aumenta-a-transparencia-dos-processos-e-fortalece-a-comunicacao-entre-todos-os-envolvidos-dessa-forma-a-plataforma-nao-apenas-otimiza-a-gestao-academica-mas-tambem-contribui-para-o-desenvolvimento-academico-dos-alunos-para-a-valorizacao-do-papel-dos-monitores-e-para-a-eficiencia-da-coordenacao-gerando-uma-experiencia-mais-organizada-justa-e-inovadora-para-toda-a-comunidade-ibmec","title":"- O processo de Design Thinking permitiu transformar as dores identificadas em solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e integradas, alinhadas \u00e0s necessidades de alunos, monitores e coordena\u00e7\u00e3o. A proposta do Portal de Monitorias centraliza informa\u00e7\u00f5es, reduz burocracias, aumenta a transpar\u00eancia dos processos e fortalece a comunica\u00e7\u00e3o entre todos os envolvidos. Dessa forma, a plataforma n\u00e3o apenas otimiza a gest\u00e3o acad\u00eamica, mas tamb\u00e9m contribui para o desenvolvimento acad\u00eamico dos alunos, para a valoriza\u00e7\u00e3o do papel dos monitores e para a efici\u00eancia da coordena\u00e7\u00e3o, gerando uma experi\u00eancia mais organizada, justa e inovadora para toda a comunidade Ibmec.","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#5-anexos","title":"5. Anexos","text":"<ul> <li>Fotos, gr\u00e1ficos, tabelas, transcri\u00e7\u00f5es de entrevistas, etc.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#dicas-para-criar-o-documento","title":"Dicas para Criar o Documento","text":"<ul> <li>Use uma linguagem clara e objetiva.</li> <li>Inclua visualiza\u00e7\u00f5es, como mapas de empatia, jornadas do usu\u00e1rio ou esbo\u00e7os de ideias.</li> <li>Adapte o documento conforme o est\u00e1gio do projeto (ex.: um documento inicial pode focar mais na pesquisa, enquanto um final pode detalhar a solu\u00e7\u00e3o).</li> </ul> <p>Esse modelo \u00e9 flex\u00edvel e pode ser ajustado conforme as necessidades do seu projeto ou da sua equipe. O importante \u00e9 que o documento reflita o processo colaborativo e iterativo do Design Thinking.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/","title":"Modelo de Documento","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#desenvolvimento-renomeie-este-topico","title":"Desenvolvimento (Renomeie este t\u00f3pico)","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) dd/mm/aa 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Autores"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o - Gest\u00e3o de Monitoria","text":""},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O prop\u00f3sito deste documento \u00e9 fornecer uma vis\u00e3o geral sobre o projeto de um Sistema de Gest\u00e3o de Monitoria, a ser desenvolvido para a comunidade acad\u00eamica do Ibmec. Este documento descrever\u00e1 o problema central que a plataforma visa resolver, os principais impactados, os objetivos da equipe de desenvolvimento, o perfil dos usu\u00e1rios e as funcionalidades essenciais do produto.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#descricao-do-problema","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Problema","text":"<p>Atualmente, o processo de divulga\u00e7\u00e3o de vagas, candidatura e sele\u00e7\u00e3o de monitores no Ibmec ocorre de forma descentralizada e muitas vezes manual. A comunica\u00e7\u00e3o entre professores, coordenadores e alunos depende de m\u00faltiplos canais, como e-mails, murais e grupos, o que pode gerar ru\u00eddos, perda de informa\u00e7\u00f5es e falta de transpar\u00eancia no processo seletivo.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#problema","title":"Problema","text":"<p>Dificuldade em gerenciar e organizar o processo seletivo de monitorias, desde a divulga\u00e7\u00e3o da vaga at\u00e9 a sele\u00e7\u00e3o do candidato, de forma centralizada, transparente e eficiente.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#impactados","title":"Impactados","text":"<ul> <li>Alunos: Encontram dificuldade para localizar todas as vagas de monitoria dispon\u00edveis, acompanhar o status de suas candidaturas e entender os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de forma clara.</li> <li>Professores e Coordenadores: Despendem tempo excessivo com tarefas administrativas, como divulgar vagas em diversos canais, receber e organizar candidaturas por e-mail, e comunicar-se individualmente com os candidatos.</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o: Carece de uma vis\u00e3o unificada sobre o programa de monitorias, dificultando a gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e a an\u00e1lise de dados para melhorias cont\u00ednuas.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#consequencia","title":"Consequ\u00eancia","text":"<p>A falta de um sistema integrado resulta em oportunidades perdidas por parte dos alunos, sobrecarga administrativa para os professores e um processo seletivo com potencial para inconsist\u00eancias e falta de padroniza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#solucao","title":"Solu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Desenvolver uma plataforma web exclusiva para a comunidade Ibmec que centralize todas as etapas do processo de monitoria. A aplica\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 que professores publiquem vagas, alunos se candidatem de forma simplificada e toda a gest\u00e3o seja realizada em um ambiente \u00fanico e seguro.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>O objetivo da equipe de desenvolvimento \u00e9 fornecer um sistema web robusto e intuitivo que otimize o ciclo de vida do programa de monitorias. A plataforma deve facilitar a conex\u00e3o entre a oferta de vagas por parte dos professores e a demanda de alunos interessados, automatizando tarefas administrativas e promovendo um processo seletivo mais justo e transparente para todos os envolvidos.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#descricao-do-usuario","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio","text":"<p>Os usu\u00e1rios do sistema ser\u00e3o membros da comunidade acad\u00eamica do Ibmec, divididos em tr\u00eas perfis principais:</p> <ul> <li>Alunos: Estudantes que desejam se candidatar \u00e0s vagas de monitoria dispon\u00edveis.</li> <li>Professores/Coordenadores: Respons\u00e1veis por criar, divulgar e gerenciar as vagas de monitoria, al\u00e9m de selecionar os candidatos.</li> <li>Monitores: Alunos que foram aprovados no processo seletivo e utilizar\u00e3o o sistema para gerenciar suas atividades, como hor\u00e1rios e registro de frequ\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#recursos-do-produto","title":"Recursos do produto","text":""},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#conta","title":"Conta","text":"<p>O usu\u00e1rio (aluno ou professor) poder\u00e1 realizar seu cadastro e login na plataforma utilizando exclusivamente seu e-mail institucional do Ibmec. O sistema contar\u00e1 com verifica\u00e7\u00e3o de e-mail para garantir a seguran\u00e7a e a exclusividade do acesso, al\u00e9m de funcionalidades para recupera\u00e7\u00e3o de senha e edi\u00e7\u00e3o de perfil.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#vagas-de-monitoria","title":"Vagas de Monitoria","text":"<p>Professores e coordenadores poder\u00e3o cadastrar, editar e publicar vagas de monitoria, especificando requisitos, descri\u00e7\u00e3o das atividades, n\u00famero de vagas e prazos. As vagas publicadas ficar\u00e3o vis\u00edveis para todos os alunos.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#candidatura","title":"Candidatura","text":"<p>O aluno poder\u00e1 buscar e filtrar as vagas de monitoria dispon\u00edveis e se candidatar \u00e0quelas de seu interesse atrav\u00e9s de um formul\u00e1rio simplificado. Ser\u00e1 poss\u00edvel tamb\u00e9m acompanhar o status de suas candidaturas (em an\u00e1lise, aprovado, reprovado) em um painel pessoal.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#gerenciamento-de-candidatos","title":"Gerenciamento de Candidatos","text":"<p>O professor ter\u00e1 um painel para visualizar e gerenciar todos os alunos que se candidataram \u00e0s suas vagas, permitindo a an\u00e1lise dos perfis e a sele\u00e7\u00e3o dos monitores diretamente pela plataforma.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma plataforma web, n\u00e3o incluindo, inicialmente, um aplicativo m\u00f3vel nativo. O acesso ser\u00e1 restrito e validado pelo dom\u00ednio de e-mail institucional do Ibmec. O sistema n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel por gerenciar a parte financeira (pagamento de bolsas), focando-se exclusivamente na gest\u00e3o do processo seletivo e administrativo da monitoria.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/09/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento de vis\u00e3o para o projeto de gest\u00e3o de monitoria. Bruno Pessoa"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/","title":"Mapas Mentais","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento apresenta os mapas mentais desenvolvidos durante a fase de concep\u00e7\u00e3o e planejamento do projeto da plataforma de gest\u00e3o de monitorias. Foram elaborados dois mapas distintos para fornecer uma vis\u00e3o completa e organizada: o primeiro detalha a estrutura e os objetivos da institui\u00e7\u00e3o parceira, a CASA (Coordenadoria de Apoio e Suporte ao Aluno), oferecendo o contexto no qual o projeto se insere. O segundo mapa foca especificamente no produto a ser desenvolvido, decompondo suas funcionalidades a partir da perspectiva dos quatro usu\u00e1rios-chave: alunos consumidores, alunos candidatos a monitor, monitores e coordenadores. Juntos, esses artefatos visuais servem como um guia estrat\u00e9gico, alinhando as necessidades da institui\u00e7\u00e3o com as funcionalidades do sistema.</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o dos mapas mentais seguiu uma abordagem dual, utilizando ferramentas distintas para atender aos objetivos espec\u00edficos de cada um. A metodologia foi focada em traduzir, de forma visual e intuitiva, tanto a estrutura organizacional da institui\u00e7\u00e3o quanto a arquitetura funcional do produto.</p> <p>Para o mapa mental da institui\u00e7\u00e3o (CASA), foi utilizada a ferramenta PlantUML, integrada como uma extens\u00e3o no Visual Studio Code. A escolha se deu pela capacidade do PlantUML de criar diagramas a partir de texto simples, o que facilita o versionamento e a colabora\u00e7\u00e3o via c\u00f3digo. A estrutura do mapa foi organizada em pilares que representam as frentes de atua\u00e7\u00e3o da CASA, como \"Atendimento\", \"Apoio e Suporte\" e \"Objetivos\", detalhando os servi\u00e7os e metas da coordenadoria.</p> <p>Para o mapa mental do produto (Gest\u00e3o de Monitoria), optou-se pela ferramenta online MindMeister. Esta escolha foi motivada por sua interface gr\u00e1fica amig\u00e1vel e recursos de colabora\u00e7\u00e3o em tempo real, ideais para sess\u00f5es de brainstorming de funcionalidades. A metodologia adotada foi centrada no usu\u00e1rio (user-centric), dividindo o mapa a partir dos quatro perfis principais:</p> <ul> <li>Alunos (Consumidor)</li> <li>Alunos (Candidato a Monitor)</li> <li>Monitores</li> <li>Coordenadores/Professores</li> </ul> <p>A partir de cada perfil, foram ramificadas as funcionalidades essenciais que a plataforma deve oferecer para atender \u00e0s suas respectivas dores e necessidades.</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-geral","title":"Mapa mental - Geral.","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-instuicao","title":"Mapa mental instui\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-produto","title":"Mapa mental produto","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Os mapas mentais elaborados mostraram-se ferramentas estrat\u00e9gicas indispens\u00e1veis para o projeto. Eles n\u00e3o apenas funcionam como uma \"ficha de estudos\" para fixar os pontos mais importantes, mas tamb\u00e9m servem como um alicerce para o desenvolvimento. O mapa da institui\u00e7\u00e3o (CASA) contextualiza o \"porqu\u00ea\" do projeto, enquanto o mapa do produto detalha o \"o qu\u00ea\" ser\u00e1 constru\u00eddo. Essa abordagem dual garante que a solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica desenvolvida esteja diretamente alinhada aos objetivos e necessidades da organiza\u00e7\u00e3o, proporcionando uma vis\u00e3o clara e compartilhada entre todos os membros da equipe.</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Ferramenta do Mapa de Institui\u00e7\u00e3o: PlantUML</li> <li>Ferramenta do Mapa de Produto: MindMeister</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 12/09/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Pessoa, Cauan Baptista"},{"location":"Iniciacao/metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"Iniciacao/metodologia/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A metodologia pode ser definida como a sistematiza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas com o intuito de se alcan\u00e7ar um objetivo. Este documento aborda os m\u00e9todos e t\u00e9cnica de metodologias, processos e pr\u00e1ticas (Scrum, XP, Kanban, RUP) de acordo com o objetivo da equipe e da disciplina. </p>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe utiliza v\u00e1rios m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de diversas metodologias, processos e pr\u00e1ticas, para o desenvolvimento. Com o estudo e  experi\u00eancia da equipe sobre as metodologias \u00e1geis, foi poss\u00edvel identificar aspectos das diversas metodologias, que a equipe utiliza para o desenvolvimento do projeto.</p> <p>Metodologias, processos e pr\u00e1ticas identificados:</p> <ul> <li> <p>RUP/UP:<p> RUP/UP \u00e9 uma metodologia.... </p></p> </li> <li> <p>POO (OOP Oriented Object Programming):<p> POO (OOP) \u00e9 uma... </p></p> </li> <li> <p>RUP (Rational Unified Process):<p> O Rational Unified Process \u00e9 um Processo de Engenharia de Software. Ele fornece....</p> <p>  - [Kanban](https://www...):</p> <p>O sistema kanban \u00e9 uma metodologia \u00e1gil....</p> <p>   ## Metodologias de desenvolvimento:  ### Vers\u00e3o 1.0  ### RUP (Rational Unified Process)  #### Pr\u00e1ticas:  - **Desenvolvimento iterativo**: A abordagem iterativa \u00e9 necess\u00e1ria para....  - **Verifica\u00e7\u00e3o da qualidade de software**: A qualidade deve ser revista com respeito aos requisitos com base...   ### Kanban  <p> O Kanban \u00e9 t\u00e9cnica que prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es em um quadro... </p>  - **Lista de Tarefas**: Cont\u00e9m todas as tarefas do projeto. - **Incremento**: Cont\u00e9m as tarefas a serem executadas durante a Sprint. - **Em andamento**: Cont\u00e9m as tarefas que est\u00e3o em andamento. - **Revis\u00e3o**: Cont\u00e9m as tarefas que precisam ser revisadas para conclus\u00e3o. - **Concluido**: Cont\u00e9m as tarefas que j\u00e1 foram revisadas e conclu\u00eddas.   ## Conclus\u00e3o  <p>  Com o estudo das metodologias.....  </p>  ## Refer\u00eancias  &gt; [1] SCRUM, Disponivel em: https://www....  &gt; [2] Sistema Kanban, Disponivel em: https://www...  &gt; [3] Extreme Programming, Disponivel em: http://www...  &gt; [5] Rational Unified Process, Disponivel em: https://www...  &gt; [6] EXTREME PROGRAMMING, Disponivel em: https://www...   ## Autor(es)  | Data | Vers\u00e3o | Descri\u00e7\u00e3o | Autor(es) | | -- | -- | -- | -- | | 05/mm/xx | 1.0 | Cria\u00e7\u00e3o  | xxx xxx e xxxxx xxxxx | | 06/mm/xx | 1.1 | Adicionado  | xxx xxxx e xxxxx xxxx | | 06/mm/XX | 1.2 | Adicionado  | xxx xxxx e xxxxxx xxxxxx | | 06/mm/xx | 1.3 | Adicionado xxxx | xxx xxxx e xxxx xxxxx | | 06/mm/xx | 1.4 | Adicionadoxxxx | xxxx xxxxx e xxxx xxxxx | | mm/mm/xx | 1.5 | Revis\u00e3o do documento | xxxx xxxxx | | mm/mm/xx | 1.6 | Ajuste no topico Scrum | xxxx xxxx e xxxx xxxx |"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/","title":"Portal de Monitorias Ibmec","text":"<p>Plataforma web para gest\u00e3o de monitorias acad\u00eamicas, oferecendo mais organiza\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia e efici\u00eancia no processo.</p>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#dores-dos-alunos","title":"Dores dos Alunos","text":""},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#para-alunos-que-buscam-se-tornar-monitores","title":"Para Alunos que Buscam se Tornar Monitores","text":"<ul> <li>Falta de Centraliza\u00e7\u00e3o: Dificuldade em encontrar todas as vagas de monitoria dispon\u00edveis em um \u00fanico lugar, exigindo a consulta em m\u00faltiplos canais (murais, e-mails de coordena\u00e7\u00e3o, conversas com professores).</li> <li>Processos Burocr\u00e1ticos: Processos de inscri\u00e7\u00e3o manuais, em papel ou por e-mails despadronizados, que s\u00e3o demorados, propensos a erros e dif\u00edceis de rastrear.</li> <li>Ambiguidade e Incerteza: Pouca clareza sobre datas de inscri\u00e7\u00e3o, prazos, crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o (nota m\u00ednima, pr\u00e9-requisitos) e as responsabilidades exatas da vaga.</li> <li>Falta de Transpar\u00eancia no Processo Seletivo: Inexist\u00eancia de um sistema para acompanhar o status da candidatura (ex: \"recebido\", \"em an\u00e1lise\", \"aprovado\", \"rejeitado\").</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o Ineficiente: Dificuldade em contatar o professor ou coordenador respons\u00e1vel pela vaga para tirar d\u00favidas.</li> <li>Feedback Lento ou Inexistente: Demora excessiva para receber o resultado do processo seletivo, gerando ansiedade e impossibilitando o planejamento do aluno.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#para-alunos-que-buscam-ajuda-de-monitores","title":"Para Alunos que Buscam Ajuda de Monitores","text":"<ul> <li>Dificuldade de Descoberta: N\u00e3o saber quais mat\u00e9rias oferecem monitoria ou quem s\u00e3o os monitores dispon\u00edveis para cada disciplina.</li> <li>Agendamento Complicado: Processo de agendamento ineficiente, baseado em trocas de e-mails ou mensagens, que leva a conflitos de hor\u00e1rio e demora na confirma\u00e7\u00e3o.</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es Desatualizadas: Hor\u00e1rios e locais de atendimento divulgados em canais diversos e que rapidamente se tornam obsoletos.</li> <li>Incerteza sobre a Qualidade: Falta de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o ou feedback de outros alunos para ajudar a escolher um monitor com boa did\u00e1tica.</li> <li>Acesso Limitado a Recursos: Dificuldade para acessar materiais de apoio, listas de exerc\u00edcios e resumos disponibilizados pelos monitores.</li> <li>Falta de Lembretes: Aus\u00eancia de notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas sobre sess\u00f5es agendadas, resultando em esquecimentos e faltas.</li> <li>Dificuldade em Encontrar Ajuda Espec\u00edfica: Problemas para localizar monitores que possam ajudar com d\u00favidas pontuais ou em hor\u00e1rios \"de \u00faltima hora\", antes de provas.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#dores-dos-monitores","title":"Dores dos Monitores","text":"<ul> <li>Gest\u00e3o de Agenda Ca\u00f3tica: Dificuldade em gerenciar e divulgar seus hor\u00e1rios de disponibilidade, resultando em agendamentos sobrepostos ou em hor\u00e1rios inconvenientes.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o Desorganizada: Utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos canais (WhatsApp, e-mail, presencial) para se comunicar com alunos, o que torna o rastreamento de d\u00favidas e agendamentos confuso.</li> <li>Falta de Ferramentas de Gest\u00e3o: Aus\u00eancia de uma ferramenta simples para registrar as atividades, como lista de presen\u00e7a, t\u00f3picos abordados e n\u00famero de alunos atendidos.</li> <li>Reporte e Burocracia: Processo manual e tedioso para compilar relat\u00f3rios de atividades exigidos pela coordena\u00e7\u00e3o para fins de comprova\u00e7\u00e3o de horas ou remunera\u00e7\u00e3o.</li> <li>Visibilidade e Reconhecimento: Pouca visibilidade do impacto do seu trabalho e falta de um sistema formal de reconhecimento ou feedback dos alunos e professores.</li> <li>Clareza nas Atribui\u00e7\u00f5es: Incerteza inicial sobre as expectativas, responsabilidades e limites de sua atua\u00e7\u00e3o como monitor.</li> <li>Gest\u00e3o de \"No-Shows\": Frustra\u00e7\u00e3o com alunos que agendam um hor\u00e1rio e n\u00e3o comparecem, sem um sistema f\u00e1cil para cancelamento ou registro de falta.</li> <li>Compartilhamento de Material: Inexist\u00eancia de um reposit\u00f3rio centralizado para disponibilizar materiais de estudo, for\u00e7ando o envio repetitivo por e-mail ou outros meios.</li> <li>Isolamento: Falta de um canal de comunica\u00e7\u00e3o com outros monitores para trocar experi\u00eancias, compartilhar boas pr\u00e1ticas e resolver problemas comuns.</li> <li>Feedback para Melhoria: Aus\u00eancia de um mecanismo estruturado para receber feedback construtivo dos alunos atendidos, dificultando a melhoria de sua pr\u00f3pria did\u00e1tica.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#dores-da-coordenacao","title":"Dores da Coordena\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Gest\u00e3o Descentralizada: Dificuldade em gerenciar vagas, inscri\u00e7\u00f5es e relat\u00f3rios de monitoria, que est\u00e3o dispersos em m\u00faltiplos canais (e-mails, planilhas, documentos f\u00edsicos).</li> <li>Processos Manuais e Burocr\u00e1ticos: Grande parte do trabalho de divulga\u00e7\u00e3o de vagas, recebimento de candidaturas, sele\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o com os envolvidos \u00e9 feita manualmente, consumindo tempo e sendo suscet\u00edvel a erros.</li> <li>Falta de Visibilidade e Controle: Dificuldade para acompanhar em tempo real o status das vagas (quais foram preenchidas, quais est\u00e3o abertas), o n\u00famero de candidatos por disciplina e o desempenho geral do programa de monitoria.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o Ineficiente: Inexist\u00eancia de um canal de comunica\u00e7\u00e3o centralizado para se comunicar com professores, monitores e alunos, resultando em informa\u00e7\u00f5es desencontradas e demora nas respostas.</li> <li>Gera\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rios Trabalhosa: Processo manual e demorado para compilar dados e gerar relat\u00f3rios sobre as atividades de monitoria, horas cumpridas e n\u00famero de alunos atendidos, informa\u00e7\u00f5es frequentemente exigidas para fins administrativos e de avalia\u00e7\u00e3o do programa.</li> <li>Falta de Padroniza\u00e7\u00e3o: Aus\u00eancia de um processo unificado para a sele\u00e7\u00e3o de monitores, fazendo com que cada coordena\u00e7\u00e3o ou professor adote um m\u00e9todo diferente, o que gera inconsist\u00eancia e falta de transpar\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#funcionalidades-propostas","title":"\u2699\ufe0f Funcionalidades Propostas","text":"<ul> <li>Painel de Gest\u00e3o da Coordena\u00e7\u00e3o: Uma \u00e1rea administrativa centralizada onde a coordena\u00e7\u00e3o pode cadastrar, editar e remover vagas de monitoria, bem como acompanhar o status de todas as candidaturas em tempo real.</li> <li>Facilita\u00e7\u00e3o do Processo Seletivo: O sistema permitir\u00e1 que a coordena\u00e7\u00e3o defina crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o (como nota m\u00ednima e pr\u00e9-requisitos) e que o processo de candidatura seja feito de forma padronizada e online, com notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas sobre o status da candidatura para os alunos.</li> <li>Canal de Comunica\u00e7\u00e3o Integrado: Uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o dentro da plataforma que facilite o contato entre a coordena\u00e7\u00e3o, professores, monitores e alunos, centralizando as d\u00favidas e comunicados importantes.</li> <li>Agendamento e Registro de Atividades: Monitores ter\u00e3o um painel para gerenciar seus hor\u00e1rios de atendimento e registrar as atividades realizadas (lista de presen\u00e7a, t\u00f3picos abordados, etc.), simplificando o acompanhamento pela coordena\u00e7\u00e3o.</li> <li>Portal de Monitorias para Alunos: Uma interface intuitiva para que os alunos possam buscar e se inscrever nas vagas de monitoria dispon\u00edveis, consultar os hor\u00e1rios de atendimento dos monitores e acessar materiais de apoio.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#pesquisa-realizada-para-compreensao-das-principais-caracteristicas-do-aplicativo-de-gestao-de-monitoria","title":"Pesquisa realizada para compreens\u00e3o das principais caracter\u00edsticas do Aplicativo de Gest\u00e3o de Monitoria.","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/","title":"Prot\u00f3tipo Baixa Fidelidade","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A constru\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade \u00e9 um passo fundamental para validar os fluxos de navega\u00e7\u00e3o e a estrutura da informa\u00e7\u00e3o antes do desenvolvimento visual detalhado. Ele serve como um esqueleto funcional da plataforma, permitindo que a equipe teste a usabilidade das jornadas principais e garanta que as solu\u00e7\u00f5es propostas atendem diretamente \u00e0s necessidades levantadas na fase de pesquisa. Este documento detalha as telas e os fluxos de cada persona do sistema \"Portal de Monitorias Ibmec\". </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Ap\u00f3s as discuss\u00f5es iniciais e a consolida\u00e7\u00e3o da pesquisa, a ferramenta Loveless foi selecionada para a produ\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade (wireframes). O foco ser\u00e1 na funcionalidade, hierarquia da informa\u00e7\u00e3o e na jornada do usu\u00e1rio, deixando os detalhes visuais de alta fidelidade (cores, tipografia) para uma fase posterior. Para esta primeira vers\u00e3o, ser\u00e1 utilizada a funcionalidade de IA da ferramenta para criar um prot\u00f3tipo o mais interativo poss\u00edvel dentro do escopo de baixa fidelidade. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#prototipo-de-baixa-fidelidade","title":"Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade","text":"<p>Para facilitar o entendimento do projeto e o fluxo, vamos separar em jornadas</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#jornadas-do-usuario","title":"Jornadas do Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#jornada-0-acesso-e-autenticacao-comum-a-todos","title":"Jornada 0: Acesso e Autentica\u00e7\u00e3o (Comum a Todos)","text":"<p>Objetivo: Garantir um acesso seguro e exclusivo para a comunidade acad\u00eamica Ibmec, permitindo a cria\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de contas de forma simples.</p> <p>Fluxo:</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-01-login","title":"Tela 0.1: Login","text":"<ul> <li>Persona Principal: Todos os usu\u00e1rios.</li> <li>Objetivo da Tela: Permitir que usu\u00e1rios existentes acessem a plataforma.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Campo \"E-mail Institucional (@ibmec.edu.br)\".</li> <li>Campo \"Senha\".</li> <li>Bot\u00e3o \"Entrar\".</li> <li>Link \"Esqueceu sua senha?\".</li> <li>Link \"N\u00e3o tem uma conta? Cadastre-se\".</li> </ul> </li> <li>Regra de Neg\u00f3cio: O e-mail deve ser validado para conter o dom\u00ednio institucional.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-02-cadastro","title":"Tela 0.2: Cadastro","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno, Professor/Coordenador.</li> <li>Objetivo da Tela: Permitir que novos usu\u00e1rios criem uma conta na plataforma.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Campo \"Nome Completo\".</li> <li>Campo \"E-mail Institucional\".</li> <li>Campo \"Matr\u00edcula\" (para alunos).</li> <li>Campo \"Criar Senha\" e \"Confirmar Senha\".</li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de Perfil: \"Sou Aluno\" ou \"Sou Professor/Coordenador\".</li> <li>Bot\u00e3o \"Cadastrar\".</li> </ul> </li> <li>Regra de Neg\u00f3cio: Ap\u00f3s o cadastro, um e-mail de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 enviado.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-03-recuperacao-de-senha","title":"Tela 0.3: Recupera\u00e7\u00e3o de Senha","text":"<ul> <li>Persona Principal: Todos os usu\u00e1rios.</li> <li>Objetivo da Tela: Permitir que o usu\u00e1rio recupere o acesso \u00e0 sua conta caso esque\u00e7a a senha.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Campo \"E-mail Institucional\".</li> <li>Bot\u00e3o \"Enviar link de recupera\u00e7\u00e3o\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-04-perfil-do-usuario","title":"Tela 0.4: Perfil do Usu\u00e1rio","text":"<ul> <li>Persona Principal: Todos os usu\u00e1rios.</li> <li>Objetivo da Tela: Permitir a visualiza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es pessoais.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Foto do perfil (opcional).</li> <li>Campos edit\u00e1veis: Nome, Telefone de Contato.</li> <li>Campos n\u00e3o edit\u00e1veis: E-mail, Matr\u00edcula.</li> <li>\u00c1rea para alterar senha.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#jornada-1-aluno-candidato-a-monitor","title":"Jornada 1: Aluno Candidato a Monitor","text":"<p>Objetivo: Permitir que um aluno encontre e se candidate a uma vaga de monitoria de forma clara, centralizada e transparente.</p> <p>Fluxo:</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-11-home-pos-login-visao-aluno","title":"Tela 1.1: Home P\u00f3s-Login (Vis\u00e3o Aluno)","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno.</li> <li>Objetivo da Tela: Servir como ponto de partida, direcionando o aluno para suas principais necessidades.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Sauda\u00e7\u00e3o (\"Ol\u00e1, [Nome do Aluno]!\").</li> <li>Bot\u00e3o principal: \"Procurar Vaga de Monitoria\" (para se candidatar).</li> <li>Bot\u00e3o secund\u00e1rio: \"Buscar Ajuda de um Monitor\" (para agendar).</li> <li>Acesso r\u00e1pido ao menu \"Minhas Candidaturas\" e \"Meus Agendamentos\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-12-busca-de-vagas","title":"Tela 1.2: Busca de Vagas","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Candidato a Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a dor da \"Falta de Centraliza\u00e7\u00e3o\", permitindo encontrar todas as vagas abertas em um s\u00f3 lugar.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Barra de busca (por disciplina, professor).</li> <li>Filtros (\u00c1rea de conhecimento, campus, carga hor\u00e1ria).</li> <li>Grid de \"Cards de Vaga\", cada um com: T\u00edtulo da disciplina, Professor, N\u00ba de vagas, Prazo de inscri\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-13-detalhes-da-vaga","title":"Tela 1.3: Detalhes da Vaga","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Candidato a Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a dor da \"Ambiguidade e Incerteza\", oferecendo todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias sobre a vaga.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>T\u00edtulo da Disciplina.</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o completa das atividades.</li> <li>Requisitos (nota m\u00ednima, per\u00edodo, pr\u00e9-requisitos cursados).</li> <li>Carga hor\u00e1ria semanal.</li> <li>Nome do Professor/Coordenador respons\u00e1vel.</li> <li>Prazo final para candidatura.</li> <li>Bot\u00e3o \"Candidatar-se\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-14-formulario-de-candidatura","title":"Tela 1.4: Formul\u00e1rio de Candidatura","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Candidato a Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Padronizar e simplificar o processo de inscri\u00e7\u00e3o, eliminando a burocracia.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Confirma\u00e7\u00e3o de dados (Nome, E-mail, Matr\u00edcula - preenchidos automaticamente).</li> <li>Campo de texto: \"Por que voc\u00ea gostaria de ser monitor desta disciplina?\".</li> <li>Upload de documentos (opcional, ex: hist\u00f3rico escolar).</li> <li>Bot\u00e3o \"Enviar Candidatura\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-15-minhas-candidaturas","title":"Tela 1.5: Minhas Candidaturas","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Candidato a Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a dor da \"Falta de Transpar\u00eancia no Processo Seletivo\", permitindo o acompanhamento em tempo real.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Lista de todas as vagas para as quais o aluno se candidatou.</li> <li>Status claro para cada candidatura: <code>Recebida</code>, <code>Em An\u00e1lise</code>, <code>Aprovada</code>, <code>Rejeitada</code>.</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es sobre mudan\u00e7a de status.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#jornada-2-aluno-consumidor-de-monitoria","title":"Jornada 2: Aluno Consumidor de Monitoria","text":"<p>Objetivo: Permitir que um aluno encontre ajuda acad\u00eamica de forma r\u00e1pida, agende sess\u00f5es com facilidade e avalie o servi\u00e7o prestado.</p> <p>Fluxo:</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-21-busca-de-monitorias","title":"Tela 2.1: Busca de Monitorias","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Consumidor de Monitoria.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a \"Dificuldade de Descoberta\" de monitores dispon\u00edveis.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Busca por disciplina.</li> <li>Grid de \"Cards de Disciplina\", cada um mostrando o n\u00famero de monitores dispon\u00edveis.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-22-perfil-publico-do-monitor","title":"Tela 2.2: Perfil P\u00fablico do Monitor","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Consumidor de Monitoria.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a \"Incerteza sobre a Qualidade\", fornecendo informa\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es sobre o monitor.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Nome e foto do monitor.</li> <li>Breve biografia/apresenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>Avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia (Ex: 4.5 de 5 estrelas).</li> <li>Coment\u00e1rios e feedbacks de outros alunos.</li> <li>Calend\u00e1rio com hor\u00e1rios dispon\u00edveis para agendamento.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-23-agendamento-de-sessao","title":"Tela 2.3: Agendamento de Sess\u00e3o","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Consumidor de Monitoria.</li> <li>Objetivo da Tela: Simplificar o \"Agendamento Complicado\", tornando-o direto e visual.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio do monitor.</li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de um hor\u00e1rio dispon\u00edvel.</li> <li>Campo opcional: \"Principais d\u00favidas que gostaria de tirar\".</li> <li>Bot\u00e3o \"Confirmar Agendamento\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-24-meus-agendamentos","title":"Tela 2.4: Meus Agendamentos","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Consumidor de Monitoria.</li> <li>Objetivo da Tela: Centralizar a gest\u00e3o de sess\u00f5es agendadas, permitindo cancelamentos e evitando esquecimentos.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Lista de sess\u00f5es futuras com data, hora, monitor e local.</li> <li>Bot\u00e3o para \"Cancelar Agendamento\".</li> <li>Hist\u00f3rico de sess\u00f5es passadas.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-25-avaliacao-da-sessao","title":"Tela 2.5: Avalia\u00e7\u00e3o da Sess\u00e3o","text":"<ul> <li>Persona Principal: Aluno Consumidor de Monitoria.</li> <li>Objetivo da Tela: Criar um ciclo de feedback cont\u00ednuo.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Prompt para avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a conclus\u00e3o da sess\u00e3o.</li> <li>Sistema de avalia\u00e7\u00e3o (ex: 1 a 5 estrelas) em crit\u00e9rios como did\u00e1tica e pontualidade.</li> <li>Campo para coment\u00e1rio/feedback por escrito.</li> <li>Bot\u00e3o \"Enviar Avalia\u00e7\u00e3o\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#jornada-3-monitor","title":"Jornada 3: Monitor","text":"<p>Objetivo: Oferecer ferramentas para que o monitor gerencie sua agenda, registre suas atividades e acompanhe seu desempenho de forma organizada e sem burocracia.</p> <p>Fluxo:</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-31-painel-do-monitor","title":"Tela 3.1: Painel do Monitor","text":"<ul> <li>Persona Principal: Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Fornecer uma vis\u00e3o geral r\u00e1pida de suas responsabilidades e atividades.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Pr\u00f3ximas sess\u00f5es agendadas.</li> <li>Avisos da coordena\u00e7\u00e3o.</li> <li>Atalhos para \"Gerenciar Agenda\" e \"Registrar Atividades\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-32-gerenciar-minha-agenda","title":"Tela 3.2: Gerenciar Minha Agenda","text":"<ul> <li>Persona Principal: Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a \"Gest\u00e3o de Agenda Ca\u00f3tica\", permitindo total controle sobre a disponibilidade.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Interface de calend\u00e1rio (semanal/mensal).</li> <li>Ferramenta para adicionar/remover blocos de hor\u00e1rio de atendimento.</li> <li>Op\u00e7\u00e3o para definir o local (online ou presencial).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-33-gestao-de-sessoes-e-presenca","title":"Tela 3.3: Gest\u00e3o de Sess\u00f5es e Presen\u00e7a","text":"<ul> <li>Persona Principal: Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a \"Falta de Ferramentas de Gest\u00e3o\" e o problema dos \"No-Shows\".</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Lista de alunos agendados para cada hor\u00e1rio.</li> <li>Checkboxes para marcar presen\u00e7a ou aus\u00eancia.</li> <li>Campo para anota\u00e7\u00f5es internas sobre a sess\u00e3o (t\u00f3picos abordados).</li> <li>Bot\u00e3o \"Salvar Registro da Sess\u00e3o\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-34-repositorio-de-materiais","title":"Tela 3.4: Reposit\u00f3rio de Materiais","text":"<ul> <li>Persona Principal: Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver o \"Compartilhamento de Material\" repetitivo.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Interface para upload de arquivos (PDFs, slides, listas de exerc\u00edcios).</li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o dos materiais por t\u00f3picos ou datas.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-35-meus-feedbacks","title":"Tela 3.5: Meus Feedbacks","text":"<ul> <li>Persona Principal: Monitor.</li> <li>Objetivo da Tela: Permitir que o monitor veja as avalia\u00e7\u00f5es recebidas para melhorar sua did\u00e1tica.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o da nota m\u00e9dia.</li> <li>Lista an\u00f4nima de coment\u00e1rios recebidos dos alunos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#jornada-4-coordenadorprofessor","title":"Jornada 4: Coordenador/Professor","text":"<p>Objetivo: Centralizar e automatizar a gest\u00e3o do programa de monitorias, desde a cria\u00e7\u00e3o de vagas at\u00e9 a an\u00e1lise de dados, reduzindo a carga administrativa.</p> <p>Fluxo:</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-41-painel-do-coordenador","title":"Tela 4.1: Painel do Coordenador","text":"<ul> <li>Persona Principal: Coordenador/Professor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a \"Falta de Visibilidade e Controle\", oferecendo um dashboard com os dados mais importantes.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>N\u00fameros chave: Vagas abertas, Candidaturas pendentes, Total de monitores ativos.</li> <li>Gr\u00e1fico de horas de monitoria realizadas no m\u00eas.</li> <li>Atalhos para as principais a\u00e7\u00f5es (Criar Vaga, Ver Candidatos).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-42-gerenciar-vagas-de-monitoria","title":"Tela 4.2: Gerenciar Vagas de Monitoria","text":"<ul> <li>Persona Principal: Coordenador/Professor.</li> <li>Objetivo da Tela: Facilitar o processo de cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de vagas.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Bot\u00e3o \"Criar Nova Vaga\".</li> <li>Lista de vagas existentes com status (Ativa, Pausada, Encerrada).</li> <li>Op\u00e7\u00f5es de Editar, Pausar, Ver Candidatos.</li> <li>Formul\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o/edi\u00e7\u00e3o de vaga (mesmos campos da Tela 1.3).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-43-analise-de-candidatos","title":"Tela 4.3: An\u00e1lise de Candidatos","text":"<ul> <li>Persona Principal: Coordenador/Professor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver os \"Processos Manuais e Burocr\u00e1ticos\" da sele\u00e7\u00e3o.</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Sele\u00e7\u00e3o de uma vaga para ver os candidatos.</li> <li>Tabela de candidatos com informa\u00e7\u00f5es chave (Nome, Per\u00edodo, Nota na disciplina-alvo).</li> <li>Bot\u00f5es para \"Aprovar\" ou \"Rejeitar\" cada candidato.</li> <li>Link para ver o perfil completo e as informa\u00e7\u00f5es da candidatura.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-44-relatorios-e-estatisticas","title":"Tela 4.4: Relat\u00f3rios e Estat\u00edsticas","text":"<ul> <li>Persona Principal: Coordenador/Professor.</li> <li>Objetivo da Tela: Resolver a \"Gera\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rios Trabalhosa\".</li> <li>Elementos Chave:<ul> <li>Filtros por per\u00edodo (data de in\u00edcio/fim).</li> <li>Op\u00e7\u00e3o para gerar relat\u00f3rios:<ul> <li>Relat\u00f3rio de horas por monitor.</li> <li>Relat\u00f3rio de atendimentos por disciplina.</li> <li>Lista de monitores ativos.</li> </ul> </li> <li>Bot\u00e3o para \"Exportar como Planilha (CSV/Excel)\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#link-de-acesso-httpsmonitoria-conectalovableappauthlogin","title":"Link de acesso: https://monitoria-conecta.lovable.app/auth/login","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#-","title":"---","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 18/09/25 1.0 Cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o do documento, alinhando com os objetivos do nosso projeto Cauan Baptista e Bruno Pessoa 18/09/20 1.1 Fazendo o c\u00f3digo com lovable para gerar o prot\u00f3tipo Cauan Baptista e Bruno Pessoa"},{"location":"Iteracao/interacao1/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 1 (15/08/24 \u00e0 28/08/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao1/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao1/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao1/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao1/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao2/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 2 (29/09/24 \u00e0 11/09/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao2/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao2/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao2/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao2/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao3/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 3 (12/09/24 \u00e0 25/09/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao3/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao3/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao3/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao3/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao4/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 4 (26/09/24 \u00e0 09/10/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao4/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao4/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao4/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao4/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao5/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 5 (10/10/24 \u00e0 23/10/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao5/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao5/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao5/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao5/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao6/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 6 (24/10/24 \u00e0 06/11/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao6/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao6/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao6/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao6/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao7/","title":"Itera\u00e7\u00e3o 7 (07/11/24 \u00e0 20/10/2024)","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#planejamento-de-iteracao","title":"Planejamento de Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#lista-de-tarefas-da-iteracao","title":"Lista de Tarefas da Itera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"Iteracao/interacao7/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#dividas-da-iteracao","title":"Dividas da Itera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao7/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"Iteracao/interacao7/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"Iteracao/interacao7/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"Transicao/","title":"Transi\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Entregar o sistema ao ambiente de produ\u00e7\u00e3o e aos usu\u00e1rios finais.</p>"},{"location":"Transicao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Realizar testes finais de aceita\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Treinar os usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Corrigir defeitos encontrados ap\u00f3s a entrega.</p> </li> <li> <p>Preparar o ambiente de produ\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Sistema funcionando no ambiente do cliente com usu\u00e1rios treinados.</p> </li> </ul>"}]}